%@metapost:3trigoexo36.mp
Dans chacun des cas suivants, indique le côté adjacent à l'angle aigu
donné, le côté opposé à l'angle aigu et écris l'égalité donnant le
cosinus de cet angle; le sinus de cet angle et la tangente de cet
angle.
{\small
\begin{center}
  \begin{tabular}{l|l|l}
    \multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{3trigoexo36-1}}&\multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{3trigoexo36-2}}&\multicolumn{1}{c}{\includegraphics{3trigoexo36-3}}\\
    Angle : $\widehat{ACB}$&Angle : $\widehat{CAB}$&Angle :
    $\widehat{ABC}$\\
    Côté adjacent à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté adjacent à
    l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté adjacent à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    Côté opposé à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté opposé à l'angle : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Côté opposé à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    Hypoténuse : \hbox to1cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    $\cos\widehat{ACB}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$\kern3mm$\sin\widehat{ACB}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{CAB}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$\kern3mm$\sin\widehat{CAB}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{ABC}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\kern3mm$\sin\widehat{ABC}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\\
    $\tan\widehat{ACB}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$&$\tan\widehat{CAB}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$&$\tan\widehat{ABC}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$\\
    \hline
    \multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{3trigoexo36-4}}&\multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{3trigoexo36-5}}&\multicolumn{1}{c}{\includegraphics{3trigoexo36-6}}\\
    Angle : $\widehat{ADF}$&Angle : $\widehat{DHC}$&Angle :
    $\widehat{DBE}$\\
    Côté adjacent à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté adjacent à l'angle : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Côté adjacent à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    Côté opposé à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté opposé à l'angle : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Côté opposé à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    Hypoténuse : \hbox to1cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    $\cos\widehat{ADF}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$\hfill$\sin\widehat{ADF}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{DHC}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$\hfill$\sin\widehat{DHC}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{DBE}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\hfill$\sin\widehat{DBE}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\\
    $\tan\widehat{ADF}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$&$\tan\widehat{DHC}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$&$\tan\widehat{DBE}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$\\
    \hline
    \multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{3trigoexo36-7}}&\multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{3trigoexo36-8}}&\multicolumn{1}{c}{\includegraphics{3trigoexo36-9}}\\
    Angle : $\widehat{OBA}$&Angle : $\widehat{ASO}$&Angle :
    $\widehat{SBH}$\\
    Côté adjacent à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté adjacent à l'angle : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Côté adjacent à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    Côté opposé à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}&Côté opposé à l'angle : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Côté opposé à l'angle : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    Hypoténuse : \hbox to1cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox
    to1cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox to1cm{\dotfill}\\
    $\cos\widehat{OBA}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$\hfill$\sin\widehat{OBA}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{ASO}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\hfill$\sin\widehat{ASO}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{SBH}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$\hfill$\sin\widehat{SBH}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\\
    $\tan\widehat{OBA}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$&$\tan\widehat{ASO}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$&$\tan\widehat{SBH}=\dfrac{\strut\ldots\ldots}{\strut\ldots\ldots}$\\
  \end{tabular}
\end{center}
}